\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\newsavebox\EnonceBox
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
 \setcounter{PfMAlea}{0}%
 \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
 \useKVdefault[ClesExercices]%
 \setKV[ClesExercices]{#1}%
 \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
 \refstepcounter{section}%
 \PfMChoixCorrection%
 \refstepcounter{PfMExo}%
 \begin{lrbox}{\EnonceBox}
}{\end{lrbox}}

\def\SolutionNow{}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche,CorrigeApres]{}% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=1b4fe&id=can4C05&alea=iVqA&uuid=da898&id=can4C07
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Calculatrice=false, Titre= Bilan fractions,Trajet={1,2,3}]
Sans brouillon et sans calculatrice. Temps : 3 min 
\begin{enumerate}
\item  Déterminer la somme de fractions à dénominateurs compatibles.
 \item Calculer la différence de fractions à dénominateurs compatibles.
 \begin{minipage}{0.75\linewidth}
 \item Calculer une somme/différence de fractions égyptiennes.
 \item Calculer une somme entre fraction et entier.
 \end{minipage}
 \hfill
 \begin{minipage}{0.2\linewidth}
\begin{center}
 \bulleovaleInteractif
\qrset{link, height=2cm}
\qrcode{https://shrtco.de/gtW3NH}
\end{center}\end{minipage}
 \item Calculer une fraction de dénominateur 0,25 ou 0,1
 \end{enumerate}
 Mon résultat : ... /5
 
\end{exercice}

\begin{Solution}
Corrigé en ligne.
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
